{
    "question": "suatu benda di'tmbang d;bumi beratnya 1000n ,jika benda tersebut dibawa ke bulan .hitunglah berapa berat benda dibulan jika gravitasi bumi =10m /s2 dan gravitasi bulan 1,6/s2",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "berat di bumi = 1000N<br>maka:<br>w = m \u00d7 g(bumi)<br>1000N = m \u00d7 10<br>m = 100 kg<br><br>berat d bulan :<br>w = m \u00d7 g(bulan)<br>w = 100 \u00d7 1,6<br>w = 160 N<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "berat:m.g<br>100. 1,6<br>160n<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hitung-frekuensi-senar-gitar-yang-bergetar-sebanyak-250-kali-dala-796",
            "question": "Hitung frekuensi senar gitar yang bergetar sebanyak 250 kali dalam waktu 3 detik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f= n/t = 250 / 3 = 83,333 hz",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Resolution<br>[tex]f=n/t \\\\ =250/3 \\\\ =83,33 Hz[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lebih-cepat-manakah-reaksi-penyembuhan-yang-menggunakan-obat-puye-799",
            "question": "lebih cepat manakah reaksi penyembuhan yang menggunakan obat puyer atau serbuk dibanding obat tablet?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Obat\u00a0serbuk lebih cepat bereaksi dengan air .obat\u00a0puyer\u00a0&gt; cepat bereaksi ketimbang obat tablet karena\u00a0perut\u00a0lebih mudah menguraikan serbuk",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Obat serbuk lebih cepat bereaksi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-merubah-celcius-ke-kelvin-yg-lengkap-ya-d-272",
            "question": "Cara merubah Celcius ke Kelvin ? yg lengkap ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/5 x (suhu) = ....- 273<br>kalau gak salah :)\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-melempar-bola-dan-ditangkap-oleh-dani-jika-massa-benda-ters-896",
            "question": "budi melempar bola dan ditangkap oleh dani. jika massa benda tersebut 30 g dan energi kinetik bola sampai di tangan dani sebesar 0,5 joule, berapakah kecepatan bola ketika sampai ditangan dani?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m = 30 g = 0,03 kg<br>ek = 0,5 joule<br>v ..?<br>ek = 1/2 . m . v ^2<br>0,5 joule .2 = 0,03 kg . v^2<br>1/0,03 = v^2<br>33,33 = v^2<br>5,77 m/s = v :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hubungan-global-warming-dengan-penggunaan-energi-278",
            "question": "Apa hubungan global warming dengan penggunaan energi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan nya\u00a0karna penggunaan energi berlebihan akan menyebabkan pemanasan global (global warming)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna kalau kita menggunakan\u00a0energi secara terus menerus akan mengakibatkan pemanasan global {global warming}",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mempunyai-keuntungan-mekanis-2-n-adalah-mempunyai-keuntungan-m-717",
            "question": "Mempunyai keuntungan mekanis 2 N adalah ..    Mempunyai keuntungan mekanis L/h adalah..\r\n Mempunyai keuntungan mekanis L\u0137/Lh adalah..\r\n yang tw jawab ya ^^..jangan di lihat aja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Keuntungan mekanis yang aku bahas mengenai katrol aja ya\u00a0<br>jadi rumus Keuntungan Mekanis adalah sebagai berikut\u00a0<br><br>[tex]Km =  \\frac{w}{F} [/tex]<br><br>di mana artinya keuntungan mekanis dari penggunaan katrol memungkinkan kita untuk menarik barang yang beban beratnya lebih kecil atau sama dengan kita, oleh karena itu keuntungan mekanisnya pasti bernilai satu\u00a0<br><br>[tex]Km = \\frac{w}{F} = 1\u00a0[/tex]<br><br>Nah apabila bernilai dua maka menunjukkan barang yang kita angkat nilainya separuh dari berat kita.\u00a0<br><br>Sedangkan untuk tuas\u00a0<br><br>W.Lb = F.Lk\u00a0<br>Lb dan Lk ini adalah jarak antara dua tuas terhadap titik sumbu yang akan selalu menemukan kesetimbangan<br>Sehingga Bisa juga kita tulis\u00a0<br><br>W/F = Lk / Lb\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jelaskan-perubahan-bentuk-energi-yg-terjadi-hingga-terbentuk-e-222",
            "question": "1).jelaskan perubahan bentuk energi yg terjadi hingga terbentuk energi kimia di dalam minyak bumi!    2).mengapa energi listrik yg merupakan energi potensial juga dapat dikelompokkan ke dalam energi kinetik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0<span>P<span>erubahannya energi kimia dari tumbuhan dan hewan yang mati jutaan tahun yang lalu juga tersimpan dalam minyak bumi, batu bara, dan gas alam.\u00a0</span><br><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-peristiwa-memalu-paku-yang-manakah-energi-potensialnya-ene-674",
            "question": "dalam peristiwa memalu paku yang manakah energi potensialnya? energi kinetiknya? jelasan hukum kekekalan energi mekanik yang berlaku.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kinetik : saat memukul paku menggunakan palu. karna mempunyai ayunan dan tenaga utk memukul paku. potensial : paku saat di pukul2 akan smakin kedalam dan menampakkan perubahan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kubus-digantung-dengan-seutas-tali-massa-benda-tersebut-1-885",
            "question": "Sebuah kubus digantung dengan seutas tali. Massa benda tersebut 1800 g. Jika percepatan gravitasi nya 10m/s2 dan benda dalam keadaan seimbang, berapakah gaya tegangan tali?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik. m= 1800 g= 1,8 kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 f = 10 N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 a= f/m = 10/1,8 = 5,56<br>dit : T?<br>jadi<br>T= m x a <br>T= 1,8 x 5,56 <br>= 10<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-cincin-emas-di-masukann-ke-dalam-wadah-nyg-berisi-aircinc-980",
            "question": "sebuah cincin emas di masukann ke dalam wadah nyg berisi air.cincin emas tersebut mendapat gaya angkat dari air sebesar 0,00196 N.Apabila massa jenis emas 19.300 kg/m\u00b3.massa jenis emas tersebut sebesar...gram",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik :<br>F = 0,00196 N<br>p= 19.300 kg/m^3<br>massa emas ..?<br><br>ingat p = m/v ,dimana massa/ volume ,satuan massa adalah kg,sedangkan untuk volume m^3<br><br>maka dapat di simpulkan<br>p = 19300 kg / 1m^3<br>maka massa = 19.300 kg :)\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0maaf kalau salah pemahaman<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}